1) Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

DOM - это объектная модель документа, по сути это и есть html разметка которую можно изменять с помощью js, но не совсем.
DOM отличаеться от html тем что он:

может быть изменен из JavaScript;
не включает псевдоэлементы, созданные из CSS;
включает скрытые элементы - display: none.

Проще говоря - это набор методов и свойств, к которым можно обратиться.